**Linux** — это сложная операционная система, которая используется только программистами. 
Linux — это целое семейство операционных систем Unix с открытым исходным кодом, основанных на ядре Linux. Сюда входят все самые популярные системы на основе Linux, такие как Ubuntu, Fedora, Mint, Debian и другие. Если быть точным, их называют дистрибутивами.

## 1. Команда "grep"

Базовая команда Linux, которая, несомненно, пригодится для повседневного использования — grep. С её помощью **совершается поиск** по всему тексту в текущем файле.

Например, grep ubuntu notepad.txt будет искать слово ubuntu в файле notepad. Строки, содержащие искомое слово, будут отображаться полностью.

## 2. Команда "diff"

Являясь сокращением от английского слова difference (разница), команда diff **сравнивает** содержимое двух файлов построчно. После анализа файлов будут выведены строки, которые не совпадают. Программисты часто используют эту команду, когда им нужно внести изменения в программу, не переписывая весь исходный код.

Простейшая форма этой команды — diff file1.ext file2.ext.



